中共是怎樣「教訓」印度的 （專欄作家 古德明） - 古德明

中共是怎樣「教訓」印度的
（專欄作家 古德明） - 古德明

論壇

中印兩國早前發生邊境衝突，國防部發言人吳謙曾警告印軍「撼山易，撼解放軍難也」。資料圖片

八月二十八日，印度軍隊佔領中國西陲洞朗區七十三天之後，終於撤退，其間中共戰機、坦克車等源源開赴洞朗一帶，共軍演習頻繁，中共建軍九十周年成就展覽會還擺出多款新武器，一副拔刃張弩模樣。有駐北京外交官說：「我們對洞朗形勢非常憂慮。」那是杞人之憂。

去年七月，海牙仲裁法院判定南海非中共所有，海外新聞界「引述北京軍方消息」，說習近平將不惜一戰，爭奪南海。我當時撰文指出：「北京軍方虛張聲勢，何必當真。二○一四年，中共、印度邊境兩軍對壘，有朋友來函相問，我就叫他放心，斷言中共不可能訴諸武力。」共軍向來只負責鎮壓中國人，怎會對付外國侵略。

當然，中共這一次對付印度，手段之強硬，的確有出我意料者。例如八月十五日清晨，共軍深入敵陣，向印軍擲石頭，印軍猝不及備，只得撿石頭還擊，一時石去如流星，石還似急雪，打了將近三十分鐘，共軍雖然撤退，却寫下了他們捍衞國土最勇敢的一頁。

此外，中共新華社義不後人，製作諧劇，劇中丑角扮演印度錫克族人，極盡自嘲能事，網上播出之後，天下無不歎為觀止。《印度斯坦時報》的評論道出了世人感想：「影片種族歧視色彩甚濃，品味低級。」

同時，中共還不斷疾言厲色警告印度。駐孟買前總領事劉友法說：「撤退、就擒、受死三者，如何選擇，唯印軍裁之。」外交部發言人陸慷說：「解放軍固然自我克制，但克制有時而盡。」國防部發言人吳謙更說：「印度政府切勿心存僥幸。撼山易，撼解放軍難也。」從前，金人聞岳飛而色變，說「撼山易，撼岳家軍難」。這是敵人的評語，不是岳家軍自我吹噓。而岳家軍也從來不向敵人擲石頭，更不會演鬧劇助軍威。

印度現在退出洞朗，中共表面上「衞土」成功。但印度退軍條件，是中共不得復在洞朗築路，威脅不丹。印度新德里國防與戰略研究院副研究員辛柏山說得很清楚：「中國一旦再在洞朗修築道路，印度可再次出兵，維護不丹主權。」中共連在國內築路的主權都不能捍衞，還說甚麼衞土成功，還何必打腫臉充胖子，說「築不築路，要考慮天氣等多方面因素」。中共外交部長王毅一副勝利口吻說：「希望印度從洞朗事件之中得到教訓。」這話真虧他說得出口。

南宋理宗開慶元年，忽必烈率蒙古大軍圍鄂州，理宗命賈似道領兵援鄂。賈似道怯戰，秘密遣人乞和，答應向蒙古「稱臣，輸歲幣」。忽必烈剛剛接到蒙古大汗蒙哥死訊，為爭大位，乘機退兵，賈似道竟然「上表以肅清聞（上奏說已肅清敵軍）」，還教人「撰《福華編》稱頌鄂功，通國皆不知所謂『和』也」（《宋史》卷四七四）。中共這次跟印度秘密媾和，與其說好比岳家軍，不如說有如賈似道。習近平只是未有《福華編》而已。

古德明
專欄作家

起來 起來 起來。。。

中共外交部長王毅一副勝利口吻說：「希望印度從洞朗事件之中得到教訓。」這話真虧他說得出口。

塞左幾百億比人先可以講呢句

賈似道

腳腳 腳腳七注

深入敵陣擲石